[突發] 我感染左超級惡菌

由十一月開始, 我咳嗽不止, 一直都是有白色的濃痰，有時仲會發燒全身酸軟，初頭以為流感，開左特敏福，但最後都仲係繼續咳。

於是走去驗有冇中肺癆菌, 雖然驗左無事，但發現痰裡面有klebsiella pneumoniae。

政府診所醫生開左以下既藥我試
1. Augment 1000mg x 2 tablets per day (total 2000mg daily)
(total 7 days)

2. Zinnat (cefuroxime axetil) 250mg x 2 tablets per day (total 500mg daily)
(total 7 days)

3. Cravit (levofloxacin 500mg) x 1 tablet per day + Azithromycin (500mg first day + 250mg (2nd to 7th day)
(Total 7 days)

4. cotrimoxazole 480mg x 2 tablets per day (total 960mg daily)
(Total 7 days)
(第一日我懵左剩係食一粒, 但第2日已經補返食兩粒)

但到到宜家，仍然係咳嗽未止，講兩句就咳, 有時發燒，全身酸軟，日日好支力, 有白色濃痰, 點搞都唔掂。

我特登上網去search呢隻菌，先發現原來佢係超級惡菌。我無叫雞, 又無返大陸，點解無啦啦會係我中招

RIP

研究中分析的5名患者，全部在10日至4個月內去世。

老人病/cystic fibrosis/免疫力低左

有乜想做好快啲做

真係可以講返句
樓主 下世小心啲

只係一個普通廿歲尾的後生仔，不過成日唔夠訓就真既

下世小心啲

其實我聽過有人話人身體內其實本物係有呢隻菌, 其實係咪只要無咳, 就算痰驗到有都無所謂?

另外, 仲有邊隻藥幫到我?
宜家去私家睇, 可以去邊一個專科到睇?

可以的嗎?

肺癆都唔洗, 佢點會需要

樓豬去邊間睇醫生

政府普通科門診

肺炎克雷伯菌，醫院，老人院，好多地方都有，你身體虧，抗生素幾多都冇用，試下搵中醫調理下，增強體質從而增加抗菌效果啦。

本身係腸度有 驗到有既話其實可能講緊佢出現係唔岩既位置/如果呼吸度剩係得佢而無其他normal flora既話 其實都係有感染

去睇醫生食抗生素啦 應該睇耳鼻喉(利申唔識

佢上文咪講左囉

下世唔好出咁多街

隨時間增加毒性；研究中分析的5名患者，全部在10日至4個月內去世。

都5個月，你仲喺度，即係冇事啦

唔該出街帶返個口罩

仲有邊隻抗生素可以幫到我

Cre

Klebsiella pneumoniae is a bacterium that normally lives inside human intestines, where it doesn't cause disease. However, if K. pneumoniae gets into other areas of the body, it can cause a range of different illnesse

可能因為抹完屎冇洗手

普通個隻 食普通抗生素就得(搵醫生做個culture
惡個隻好似暫時都無

試下千金葦莖湯三日 睇下情況

唔好上嚟連登傳染畀人啦

佢話個化驗報告驗到有幾隻用係用得到。但食極都殺唔死。係咪就算食抗生素，本身個人夜訓, 體質虛弱都殺唔死d菌架?

同埋醫生本身要我每日食cotrimoxazole 480mg x 2 , 我第一日每次只食一粒, 第2日先食返2粒, 會唔會因為咁, 產生左抗藥性???

唔夠訓根本就好傷身
可能如果你身體健康都唔會咁易中呢隻菌

醫生都幫唔到你
你期望呢度嘅人可以幫你？

屌，隻隻惡菌都係從支那傳落黎，樓主呢隻係，沙士又係…

Keep住食 食完都未好就覆診

人地4－5隻抗生素一齊用都搞唔掂，好明顯有抗藥性啦，你咁撚叻提老母，咁你又有咩高見幫到樓主呀？

千金葦莖湯 臨床證明可以有效提高免疫力75%（好似係）

你仲番緊工？

相哎唔好口, 唔好咁嬲, 但點都好, 多謝你咁上心

係呀, 但每天戴口罩

仲有冇發燒？有冇咳血痰?
如果只係咳就真係因爲虧，要揾好既中醫調理下加休息
如果燒都未退就要揾傳染科醫生醫好d

利申 護士

下世唔好又刷中香港首抽啦

屌，垃圾理論，冇全面見過中醫科研結果就鳩噏，又提唔到啲好嘅意見畀樓主，睇你做人都算失敗了，真可悲

有, 間唔時發燒全身酸軟, 好似大感冒果種感覺咁。但無血痰, 只係有好濃的白色痰
睇左政府醫院三次都仲未好

唔夠休息啦咁一定

研究中分析的5名患者，全部在10日至4個月內去世

以偏概全，戇鳩

冇嘢講就人身攻擊，有本事你就寫篇thesis方方面面屌柒中醫，唔好係度廢噏，潑婦罵街，成隻小學雞咁低能。

去過邊記得開post

唔叫佢寫紙你去專科？

佢只係轉藥, 但應該唔會咁同你轉介吧?

咁都有罵戰
重要係睇黎冇益既罵戰

意見就比左 佢鐘意啦

去瑪麗喇屌

食哂d藥先開post 啦
一個 course 都未食完就嘈，神仙丹咩屌

去多次政府醫院 叫佢寫轉介信

跟住自己比多啲錢睇專科 登記埋醫健通
耳鼻喉科

同佢講清楚你既情況 開過咩藥

拖咁耐你都忍到 都唔去睇專科
你係窮定係豬閪黎架

有時要自己開口
你11月病到而家我就唔係好信唔會轉介

你講到咁 , 但少少資料都俾唔出 ,

叫人點信你 , 剩係識一味屌屌屌中藥撚 ,

定係食西藥食到你傻撚左？

利申 未睇過中醫

樓主全身都唔係好掂喎

發燒果陣去睇急症
踢左你入院 驗到肺炎就會幫你用有效既藥
點解你食極藥都唔好 都有好多原因
例如抗生素既用處各有不同 依隻未必岩用係肺炎
又或者依隻菌並唔係真正引致你肺炎 背後仲有第隻菌只係未驗到出黎

你講話依隻菌係本身就有？正常無事？
應該就唔可以咁講
K pnuemoniae 首先佢同大腸桿菌一樣 係腸胃道係可以搵到
咁最簡單接觸到既可能性係大便 或者受大便污染既野
另外係污染左既水源都可以有
仲有既係動物身上都有 例如 貓 狗 龜
巴打你可能從以上途徑感染
如果係呼吸道搵到就唔可以忽視
pnuemoniae姐係pneumonia 肺炎咁形容
所以係重要既呼吸道病原

樓主係唔係喉嚨痕到飛起，不停咳，同埋每次咳都有白色濃痰？

反共反到傻撚左
中醫幾千年歷史 唔係近幾年先有
利申 唔鍾意中國

yes!!

我早排都係發左成個星期燒，食左退燒藥都退唔燒，加喉嚨痛。之後，退左燒，就不停咳，喉嚨超痕同好多白色痰，維持左大半月，再睇醫生食抗生素先叫好返d

但其實佢之前每次都幫我驗痰, 理應中左咩菌都可以係痰度反映到。就係咁先最得人驚, 跟本唔知發生什麼事。

另外想問, 如果醫生俾左隻cotrimoxazole 480 mg x 2 tablets (每日兩次, 療程7天)的藥我食, 但第一日懵左, 每次只食一粒, 第2日開始, 每次先食正常份量2粒, 會否因此出現抗藥性

吃了什麼抗生素

係唔係吸煙撚？

抗生素唔係問醫生真係不如唔好問。。。
病徵差唔多，菌可能好唔同
亂嚟試咗有抗藥性。到時唔好話你自己
香港多得你唔少

都係d屋村診所開比我，你可能要問下醫生先好食

同我果隻一樣

no

可大可小，快d去再睇醫生

聽落似typical pneumonia
通常最多一個月就會好

Rip 來生不做香港人

查日腳未

樂觀d， 聽醫生講，反正你可以做嘅唔多，但唔好傳染俾人

連CPE/carbapenemase producing Enterbaxteriaceae 都唔係都唔算好惡姐

而且老老柒柒 Klebsiella pnemuoniae 個名話就話好似關痰事，但喺痰搵到都唔一定當係pathogen，除非你本身有開呼吸道問題/ 免疫力勁差/ 老人細蚊仔

睇唔睇到隻Klebsiella 有無ESBL ?

驚嘅就去種多次菌
照張X光，驚係有積水/膿
如果有膿嘅口服抗生素應該唔夠做，要入院打抗生素
嚴重嘅甚至要用chest drain放膿

樓主生命力算強

MTR d空氣好似幾好 可能對你病情有幫助

佢無同我講, 所以唔知
唔知咁問會唔會白痴, 但其實係佢開既藥, 會唔會捉到路 睇到係咪CPE / 有ESBL

有ESBL 應該會叫佢入院

有無照過肺x光 有症狀開始到而家有幾耐

香港好多私家化驗所未必有做

有照過X光話正常, 由11月咳到宜家

其實我食緊藥的時候, 都因為工作關係, 好多少都訓得好少
會唔會話因為訓得少, 而令到抗生素藥效降低

加油 做啲有意義嘅嘢

我是在政府診所睇的

巴打你係驚既就搵醫生照肺啦

照左話個肺無花

拿, 睇佢開果D 藥全部都係好正路既第一線抗生素 (唔計Agumentin 啦咁緊係)
照咁睇落你隻 Klebsiella 應該係multi sensitive, 咩鳩都打得死既
而且佢開果d 抗生素都算係board spectrum,
就算你有其他common 既呼吸道菌, H. influenzae, M catarrhalis, S. pnemuoniae 都應該cover 到先係

我自己覺得, 食完抗生素無效, 其實好有可能你唔係因為隻 Klebsiella 而病,
因為痰入面種有 Klebsiella 其實好多時因為你個 oral contamination,
你本身無咩免疫問題/ 長期病患好少會有 Klebsiella infection.
我只可以話, 份報告話種到有 Klebsiella 我唔係質疑佢真假,
而係Report 話你種到有 =/= 你因為哩隻菌而病

其實無花就即係個肺冇細菌感染
呼吸道問題就都係聽醫生指示定時食藥 訓多D啦

我仲要係食完之後就再驗, 總共驗痰驗左3次，每次都驗到有呢隻菌。

其實仲有咩可能性..?

我仲要係朝早一起身篤痰去化驗

麻煩樓主去多蝗嘅地方咳多啲

比如其實你有流感以外既 Viral infection,
用Oseltamivir 根本唔得,
而佢同你做Bacterial culture 更加唔會有結果,
如果你本身有 Klebsiella colonization, 咁咪 keep 住都種到有.

無論如何 有一點可以幾肯定咁同你講
你隻 Klebsiella 一定唔係無你篇新聞果隻咁惡,
否則一定隔左你+落重砲

Kiebsiella 有無睇眼同肝

點解明知自己病得咁勁仲唔訓多啲休息多啲

點解咁講,,?

醫生都唔叫你留院，由得你周圍走，應該冇乜傳染性，除非個醫生廢。不過你又睇左幾次醫生，可能性不大，一係下次你自己要求留院，睇下醫生認唔認同有需要。

同埋又唔開病假俾你，你自己又唔休息多d，好唔返都係你自己抵死。自己嘅身體都唔珍惜，明知病左咁耐好唔到都唔休息，你覺得份工係咁緊要？定係你根本就想死？還是借病呃人關心？

留名

但好似之前話係痰度有Klebsiella都已經係唔正常, 反映到有感染...

始終不是醫學人, 其實我唔知頭唔知路, 我唔知咁問岩唔岩,

其實個治療目標, 係咪即使下次驗, 痰度仲有果隻菌, 只要無曬發燒/咳的症狀, 代表隻菌只係響人體普通寄生, 就已經唔洗再跟進...
定係下次驗到再有, 都要再食抗生素，食度直至隻菌完全消失為止?

感謝巴打

真係好惡既話醫生會話你知既
理論上醫院拎左你d痰去種點都會驗埋個resistance
佢開得d咁普通既藥俾你又俾你走應該即係都無乜事
至少冇新聞果隻咁勁
不過如果我冇記錯呢隻菌antibiotic唔係咁有效
可能要食耐d掛

Btw 樓主你身體都幾弱 呢隻菌係opportunistic pathogen 即係通常係只會infect老人家呀糖尿病人果d

有機會上眼/ liver abscess

我份工係返24x7 shift, 有錢就唔洗咁挨啦巴打

完全無積蓄? 定一家大細等你開飯?
你自己都講到死得人咁款仲顧住返工

希望樓主冇事 平平安安

你日日咳 番到公司啲老細同事唔理架咩
一兩日就話姐 係差唔多半年喎

試下睇中醫張金靈
早幾年我病左幾個月咩醫院診所都睇過，有鄰居介紹我睇佢食幾劑藥就好返啦

AIDS?

班生蕃亂食抗生素

去qm la

Yup opportunitic in sputum,
喺痰搵到唔代表一定係pathogen,
至少都會符合某d critieria 先會報, 有d地方直情唔報

Anyway 食唔食抗生素都係聽住醫生講啦
再唔得嘅 轉第二間睇&驗啦
有時醫療哩家野都幾subject to clinicians experience/ bias

係唔係應該休息多d
仲日日返工？

即使有帶口罩, 但已經有好多閒言閒語, 叫我盡快睇醫生。但係睇左都係得個吉。所以唔知有咩渠道解決問題。
唔係個個都咁幸福, 屋企仲有兩老要養, 得我一個孭起頭家。

試下搭車周圍去 惹到屳港剷

我由新年都開始病，主要係咳，中間發過燒，食左抗生素都係唔得

樓豬唔該一係去留院隔離 一係留係屋 唔好行出街害人唔該

RIP🙏🏻

希望樓主早日康復
加油呀

呢隻菌冇疫苗死梗。。。

好心你就請假, 休息下啦, 仲要唔夠訓, 生飛滋都死

get well soon

入到院就claim病假，claim得幾多得幾多先啦
份工冇病假俾你嘅話，唔要好過
條路自己揀，你覺得有生命危險嘅就乜都可以放棄，你咁都唔放手，即係你都唔係真係咁驚啫，上嚟叫多陣春就算喇，唔好浪費你嘅時間

辭工調理吓身體先啦

感謝各位關心
另外想問多樣野, 我因為同時有無菌慢性前列腺炎, 另一個醫生叫我繼續食3. Cravit (levofloxacin 500mg) x 1 tablet per day x 28 days. 我宜家好唔好停左cravit 先? 定係照食cravit + cotrimoxazole 960mg

本身都覺得你好可憐
但原來係on9仔一名
你想死就打開窗跳落去
唔好搞到有抗藥性之後傳染人
冇啲常識成個垃圾廢老咁

係放手就會連累好多人, 無左份工, 我唔知屋企收入可以點挨到落去。家家有本難念的經呀巴打。

種左菌未先
種完食返隻岩ga抗生素好快好

樓豬唔好出街唔該

樓主 我認真
上個月有親戚過左身
過身前不停斷斷續續發燒
肺炎 個肺白曬 要用呼吸機維持呼吸
跟住無幾耐就菌上腦 器官衰竭
短短二十日就走左 其實我到依家都未接受到

唔係嚇你 不過你都係辭工keep住去醫院檢查啦
你唔會想像到原來啲病菌一發作 個人可以衰弱得咁快⋯

街症d 藥垃圾

其實上面巴打講得岩, 佢有試埋係邊幾種抗生素有抗藥性

點解要停cravit先？

咁嘅問題都係到問，你都幾戇鳩

你信醫生定信連登仔？

之後一個叫你繼續食，另一個又叫你唔好食，咁你信邊個？ 投票睇人數決定？

真係唔想屌你，你搵個好醫生問下好過啦

但 咁諗喎而家放棄健康搏盡係賺到錢
之後如果有咩事 仲點繼續撐屋企人
掌嘴講句 一個唔好彩而家無咗健康
之後屋企人要喺無咗你幫手之下行更遠嘅路
而家養好身先啦

咪撚出街害人啦 仲返工 正仆街

可能我真係無乜常識啦, 我有聽過話，如果本身隻抗生素對klebsiella呢隻菌無效，但繼續食的話，好大機會會令細菌適應隻抗生素，加強抗藥性。純粹希望驗證一下

你果陣唔曉問醫生嫁咩，自己健康/病情都唔著緊

又唔攞病假休息、唔夠訓，搞成咁自己攞黎

攬住堆antibiotic 過人世啦

好搞笑 依家D人究竟諗緊咩
自己都病到半死咁
仲係度諗其他野
我諗無野緊要得過自己身體?
一個人唔夠精神唔夠訓 個抵抗力真係差好遠

再講 你大吉利是真係有咩事既時候
你屋企人咪更唔掂?
所以你更加要花精神花心血黎養病
咁你先有個健康既身體照顧屋企人

我都係希望多方求證一下唶

如果果個醫生唔係十問9唔應，唔肯咁詳細講, 我都唔洗上黎問啦

咁你種左 醫生又開比你食
你就跟住食啦 上面見你第一日又食少粒
抗生素都唔跟足食 咁你想點醫

Any chance as leukemia?

晚晚發燒 朝朝乾咳
骨極痛 身心抖震
發冷發燒 昏昏迷迷
這疫症 怎可估計

是否非典型 啊 肺炎
我怕已中招 驚發燒 又心跳 驚恐感染
身處惡夢 盼快夢醒
一起戰勝 驚世病情

飽經挫折 我要站起
感謝醫者 醫者父母心
未怕艱難 沒有嗟嘆

眾志成城 發放熱心
戰勝這病毒 香港定企穩
戰勝危機 盡責不懼怕
建立信心在香港

看見曙光 拋開抑鬱
忍著痛 抹掉淚痕
縱有壓逼 心急如焚
堅定信 必可解困

面對非典型 啊肺炎
你我有決心加愛心 共警覺必可得勝
衝出惡夢 你我夢醒
一起戰勝 驚世病情

雖經挫折 萬眾一心
心愛香港 香港是我家
莫怕艱難 莫再嗟嘆

眾志成城 萬眾一心
戰勝這病毒 香港定企穩
祝福全港 路再闖共創 建立信心在香港

其實佢種到菌會種埋個sensitivity
有report 出到 Resistance 嘅藥佢係唔會開比你
同埋如果隻菌對cravit係無效（有抗藥性)
點樣再加強同一隻菌抗藥性 定你講其他菌？

Anyway ,你食唔足抗生素都係會產生抗藥性
每次開抗生素都會提你一食就食足
你唔係專業嘅researcher 想點驗證？

其實係唔係你一路食住antibiotics 先驗唔到痰？

佢GP黎 Uro啲野點答你
不如你問返auto

驗症的意思只係睇下我聽返黎既呢套講法岩唔岩啫。唔洗下下窒住曬喎巴打。每個症限5分鐘咁睇, 跟本都唔會有時間俾你問咁多。上黎睇下有冇人幫到手都好正常啦下話

巴打你身體咁差 不如請大假/索性轉工啦 遲早真係一病不起

咁都叫窒住哂 樓上巴打講得岩
你攬住啲antibiotics 過世啦

我唔知點應你好 anyway 我係兩邊都有問。一邊就話照食, 話唔會干擾, 一邊就話停, 解釋都無解釋過

樓主可唔可以每日都更新？
想知樓主有冇事

你咁為其他人著想，佢地又有冇為你著想呀？病到咁都仲俾你返工，睇嚟都唔係好關心你咋喎？俾著我病到咁，公司每一個人都會叫我攞病假返去休息，而唔係叫我死頂囉。個post幾難搵人，俾你搵夠兩個月，乜都搵到啦，搵唔到嘅話，你份工都幾專，再唔係就你份工都真係好惡做，你搵過份好過啦，你講到自己咁有責任心，洗驚搵唔到第二份工？你對自己好冇信心咩？

再講，如果你真係咁驚連累他人，呢到咁多人叫你唔好再出街傳播病菌，你
又唔聽？你又唔擔心害左其他人？

點解話5至10日會死樓主仲可以返工？

救命

放心 當你病到不似人型送左入廠 有機會會幫你打tazocin

我想睇樓主驗證antibiotics

即係咁，你就算死唔去有咩事入腦入心之類之後變廢人，咁樣你屋企人咪仲瀨嘢

你留返同醫生講啦
當連登係google dr

樓主加油 💪🏽💪🏽 支持住

竟然問得出唔夠瞓會唔會影響啲藥效用 真係好嘢

第二個醫生嘅情況你未睇都知佢冇時間理你咖啦，為你自己，搵個好醫生認真睇好佢啦

樓主不如直接去急症算啦，就算冇咩嘢都會好快叫你去照下肺嗰啲，唔洗等轉介專科
你係為屋企人好更加應該快啲搞掂佢

屌 唔記得左回覆前睇下樓主以前啲post
原來一直都當連登係醫生咁問
上年已經胃潰瘍 又口腔發炎入院 比人叫早啲休息叫左成年 等我仲有一下擔心佢
諗住答下佢問題
好心無好報

如果我驗證到antibiotics 就好。咁就唔洗俾兩個醫生撚黎撚去, 搞到要上黎搵google doctor

成2點仲唔訓係咪on9 病係要訓多d先快好

去睇傳染科啦
私家有得睇

可能人地返緊shift 呢

私家傳染科得3個 之前死左1個
好似係 咁貴樓主唔會去架

Levofloxacin 唔洗停住，
反正佢都有開過比你去treat Klebsiella pneumonia
咁姐係susceptible 啦，
哩隻係少數可以到prostate 嘅antibiotics 嚟，
一隻可以醫兩邊咪幾好

Btw 而家都係treatment no response 姐
唔係超級惡菌樓上唔洗咁緊張嘅
係惡菌醫院唔會比個源頭周街走

去睇浸會啦
李清港醫生
急症科嘅不過會睇門診
睇之前打去問下幾點係度
好細心嘅
應該幫到你

呢個comment咁多負評
連登太多小學雞？叫個病人飲落肚喎大佬
唔使研究唔使疏屎呀？

呀樓主 你自己都話自己好夜訓咁點解唔早啲訓
仲有 你自己都識講係超級惡菌 唔好以為條命好硬淨先得架 有咩事都要以身體為先啦
病咁耐仲反覆發燒都唔方小事 一係就休息一係就去入院 你咁樣拖落去只會害自己

巴打 小心個心有事

rip

我都咳左兩個月
d痰都係白色
但無發燒無其他
呢兩日又無咩咳

希望唔係中左你個種

一日最衰都係我, 當連登醫生咁問。仲要搞到呢度罵戰連場, 我真是罪該萬死。

去廁所有冇閂座廁板才沖廁嘅習慣，冇就要改啦

隻菌可以透過空氣傳染
咁都唔洗隔離樓主

btw又係支那送大禮

病人訓啦好嗎

快啲返深圳咳啦！

好多關抵抗力事嘅病都冇得醫，好似感冒咁你抵抗力好自然唔會有，有左都好快好。
而增強抵抗力最有效嘅方法就係早睡早起
我都訓先了。

樓主訓覺啦 最好訓返10個鐘休養下
身子要緊呀

西藥keep住食
一定要夠瞓 飲食清啲定時啲
香港醫療制度救唔到你 你要自救

樓主你真係痴撚線 咁大件事就抖吓啦 仲返咩工 一陣你死咗你兩老咪一樣冇人養

通左日頂就病，呢幾日瞓多左開始好返，前後都係一星期

幫你查左藥典 兩隻藥冇交互作用 可以唔洗停
其實用藥既問題建議你去社區藥房問

樓主有咩心願

祝樓主早日本康復

個藥劑師應該會同你屌9個醫生
如果真係AIP
開levofloxacin俾你做麥9
建議你去問下隻藥係真係antibiotics定vitamin黎

巴打有冇買保險

我都咳左好耐之前 由上年十二月咳到今年三月
睇左好多次中.西醫
食極藥都唔好
最後停藥一排就好番
想知樓主白色濃啖有無圖？

假膠？

突發奇想 假如 一個人有好嚴重並且可以傳染畀人嘅病 之後同咗個政府官員握手 令到個官感染咗個病而死亡 咁嗰個人告唔告得入謀殺 / 誤殺

戴定頭盔先 純學術討論

肺炎都有咁既菌

幾年前試過，
普通門診食唔好/ x光都照唔出，
去到急診室仲比黃綠醫生話我扮病呃假。
最尾排到威爾師專科見Professor 級醫生，
一拍我背脊就話有肺積水唔比走，
去隔離病房訓成個星期，

唔好再浪費時間去睇普通門診，
直接搵專科醫生睇啦。
飲多d水，訓多d!

其實你唔應該返工 一來要休息先有抵抗力
二來 你點小心都有機會傳染到其他同事
都關乎到條命都唔射波 返咩工咁博 送埋條命仔比公司

好多人都叫樓主你辭工 休息多啲
唔返工都係辛苦你屋企人幾個月姐

返工又有壓力 又夜訓 邊夠抵抗力
盡量十一點前訓 訓多啲！

同埋你快啲去睇下專科啦
普通科醫生未必熟呢啲菌

其實 klebsiella 係口鼻腸 的normal flora
只不過 走錯位 就麻煩

只要冇esbl 果 d 野
應該就 冇咁伏

去醫院寫轉介 唔夠訓係主因
好多病一直唔好都因為唔夠訓
同埋有其他巴絲食同一隻藥 本身醫生開抗生素係慢慢開 佢驚一下畀最勁食到有抗藥性你真係健康無期

蘇？
其實無見佢好耐，佢做咩事？

無事嘅

巴打 都要你自己immune system 幫你woh

屌 有化驗報告見到隻抗生素有效就得啦
同埋你上網見到klebsiella 係superbug係因為佢有唔少既population 都resistance to carbapenem 依隻藥
你個醫生其實都開左好多隻勁藥比你eg levofloxacin
但其實仲有最後防線既藥（carbapenem)未開
不過我相信一般都唔會亂開
如果隻菌連依隻藥都抗埋就真係superbug la 所以唔好上網見到d字眼就大驚小怪

你試下睇多次同佢講佢之比個d無效 睇一下醫生點睇先啦

Btw 樓上巴打講得啱 一般klebsiella都係老弱個respiratory tract 先會做到pathogen (通常老人家插喉
樓主同時間都要養返好身體 一般後生仔好少感染

利申micbio 化驗

屌你on9
傳埋俾香港人

樓主真人應該係on9仔

勞永樂呀 15年死左

咁你知唔知蘇去咗邊？
消失咗咁

唔知呀 得返3個都係曾祈殷話我知

樓主去瑪麗睇急症啦
或者搵個私家拎個second opinion
咪撚睇咩中醫呀
順便驗埋個腦有無壞

順便驗埋個腦有無壞

咁仲繼續番工
俾我都叫你番屋企先啦

不安

樓主真係好on9 病到咁你都捱到五個月仲要照番工 又唔試下睇專科月咁即係你都唔係好擔心姐
你係咁擔心既去睇急症入院啦 然後醫生會幫你搵原因較藥 幫你再consult 專科醫生架啦

忍住唔咳咪得

我老竇又係日日咳
咳撚左幾個月
睇左醫生都仲係咁咳

早兩日我都有幾聲咳
到今日都仲有
今次仆街了

九龍城政府好似有個專醫咳既診所
可以試下

保重

曾、鄧兆輝同邊個？

黃天佑？

樓主會唔開心 唔好咁講

連登無野多 最多就係醫護專業

樓主條弱智上年已經問緊連登神醫

原來鄧唔係傳染病科, 係微生物科
咁蘇應該未死

曾祈殷無話佢死左 咁我當佢在生

屌 早幾日仲開左個post
7日抗生素佢食夠10日

樓主真係蠢撚得緊要

祝你好運 記得係條街係咁噴呀

入醫院打ivab amikacin

我俾人咁話完, 真係好唔開心, 點算好??? 係咪要死左去先得?

一日都係我唔岩。如果我唔係弱智, 讀到理科, 甚至醫科, 就可以自己驗證antibiotics, 自己解決問題, 唔洗問d白痴野, 俾d高人不斷咁撚黎撚去。

驗腦都係曬時間, 睇黎我真係要死左去。以免遺禍人間。

你會唔會去做人體試驗

咁要問下果個叫人驗證antibiotics的高人了。我呢d on9仔 腦都未驗, 邊夠班去試

你唔洗係到諷刺其他人喎 其實個個都想真心幫你 所以先叫你睇醫生入院多啲休息 因為你就咁上黎問 就算呢到有醫生答到你少少野 你都唔會安心架啦 如果你自己都識啲藥就可以好番 咁無人要睇醫生開藥啦 點解你唔可以聽下人講呢 呢到啲人係口臭架啦 但好多人真心答緊你

屌你老味 個個叫你早啲訓你又扮睇唔到
講真病既野梗係問醫生
上連登問你預計答你既人會有幾專業？
依家仲係度單單打打咁
衰啲講句 真係抵你咳咁耐

補充一句 就算答你個個係醫生護士
上網見唔到你 做唔到physical exam
唔知你以前既病歷 係無可能幫你斷到症

樓豬咪出街傳柒人呀
要出都戴返個口罩先好出呀

咳到咁快D住院check下啦

好少單拖用
你個user name 反而諗得過

klebsiella pneumoniae好common
唔係超級惡菌
問題係啲gene

樓主係驚就快d去睇過第二個醫生啦
上黎連登問係冇用架
冇science background不如聽醫生講就算啦
自己停藥真係唔好
一陣真係搞左有resistance一個唔小心spreads就攬抄架咋
同埋抗藥呢家野有就有冇就冇 唔會加深架

叫你好好休息，你就推三推四單單打打

咁想人呵就去私家醫院，即日的你入院唔使煩

感冒係靠本身抵抗力除毒，你都係休息多d晒多d太陽，齋食藥唔掂

樓豬臨死前做件好事
快啲自我隔離 唔好傳染比我

個高人咪係你囉樓主
你覆我驗證/症架

費時你話自己無講過

樓主要養家無錢請病假 何況入私家醫院？

好撚慘呀屌

樓主肯去睇急症/專科未

連登就係咁 屌屌屌 無內容無論點無支持無立論 長篇大論同啲地盤佬講一句：我屌你老母呀 差唔幾

樓主有病唔選擇相信醫生反而上黎問最撚高質既連登仔 得罪講句真係死左都抵
有錢就睇私家啦

條友唔知做乜鳩就真
上嚟問 人哋咪叫佢問番醫生仲清楚
之後人哋叫佢休息多啲呀咁先快好
條友又喺度自嘲唔撚聽
仲話鳩番人轉頭話人唔答佢啲藥點食
不知所謂 你估連登真係醫院咩屌

我認真答佢 佢話我窒佢

樓主不單止IQ低 EQ都係

唞多啲啦

在此多謝各位巴打咁有心. 對住一個iq低 eq低既人都咁有耐性。咁好既人係邊度搵到?

係香港, 你有病本身已經係原罪。一些基本權益, 例如知道咩病, 點醫 , 醫完有咩效果都唔可以知。

你想問醫生, 醫生就因為後面有好多症, 覺得唔耐煩, 問多兩句就發曬脾氣, 上到黎連登, 問多兩句就俾話唔肯睇醫生, 要驗腦, iq低eq低。我唔係自嘲, 你知我呢d幾玻璃心, 講多兩句邊受得到?

其實我最多謝的, 都係呢度一些高人。你知我表達能力幾差。本身已經講左有睇醫生, 無啦啦會俾人話唔肯睇, 然後問兩句都俾人屈到話想驗證antibiotics. 但都要講聲多謝, 我真心覺得 咁多個答案, 睇返醫生呢個最有用。咁精彩的答案都答得出, 比果兩個醫生仲有料。我係你老母, 都覺得三生有幸。

但另外真心都要多謝各位認真解答的巴打, 將所有藥理都講清楚。起碼我都放心d. 你知我呢d要人呵, 係咪? 小弟住港島區。今晚已請假, 會看瑪麗急症。

希望到時d姑娘可以呵下我呢個eq iq低的人啦(利申: 自嘲)

我看來都要休養下。你知我呢d玻璃心唔嚇得。到時加重病情點算? 我都係潛下水先啦。

最後再次多謝各位巴打, 特別是那些世外高人(利申: 唔係話你呀, 我講我自己)